華為倘無法更新系統 互聯網協會:安全風險升

谷歌(Google)據報已暫停與華為的部分業務往來，包括涉及Android操作系統的更新等。互聯網協會網絡保安及私隱工作組召集人楊和生表示，倘若華為無法更新系統，將增加安全風險。

楊和生指出，現有的華為手機用戶未必即時會受到影響，應該可以繼續使用谷歌的服務，但日後或未能更新現有的應用程式及Android平台。他估計，平台更新仍然可以持續一年，因部分更新已經完成，只是等待推出。

楊和生稱，如果谷歌暫停向華為提高技術支援，後者的安全風險將大幅提高，長遠更會被視為不安全的裝備，或遭到用戶棄用。他又認為，華為有可能放棄手機業務，因為電訊設備業務盈利更高。

關咩事, 本身華爲都開哂後門架啦

關咩事 佢地用緊既係內聯網唔係互聯網

更新左仲高險

關咩事, 華為好快收皮, 之後唔會再有華為電話係市面
應該相對安全左添呀